香港人要睇美國頭真係好可悲

呢排成日兩家都擺美國示威上枱，一邊就話美國點友好應對示威，應對民眾憤怒，一邊就話美國都有警暴，其實好多人潛意識就係覺得「外國都係咁，所以我地都要咁」，不論藍黃
美國有民主自由，美國警察同市民道歉，咁係咪美國唔做呢啲，香港就唔洗做？
我發現香港同美國示威本質就係唔同，美國示威重點係抗議種族歧視，種族暴力問題，但香港係抗議政府打壓異己，將香港法制內地化
其實呢啲風頭火勢仲去美國搶focus真係有啲肉酸，唔係話唔應該尋求外國力量幫助，但係一來人地內部問題都未解決仲點幫你，試想721果晚如果有印尼人上連登叫你順便關注埋印尼學運，你都未必想理佢，二來果啲美國暴動中受破壞搶劫既人比你講一講，真係會對香港示威者失去同情，以為香港示威者同佢哋一樣暴力，twitter見唔少。呢啲時間互相理解就得啦
點解香港人唔可以有自己嘅意志？有自己想追求嘅野？有自己嘅價值觀？永遠都墮入所謂「國際標準」嘅偽命題。美國人當初追求獨立民主自由有冇問過「國際標準」？
香港人想執政，就要挺起胸膛，唔係因為英國點美國點我地就要點，係香港人想香港點就要點